{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_021914",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "아름다운 한국의 건축물 순례",
        "collectedDate": "2023-09-15",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "선교장"
    },
    "text": "宣教場\n宣教場は300年余りの間、原型がよく保存された99間の典型的な四大富家の上流住宅で、韓国最大規模の伝統家屋だ。 1703年に初めて母屋が建築され始め、活来亭、東別堂、西別堂、蓮池堂、烈火堂など10代にわたって増築を重ね、現在の姿に至った。 建築当時は現在の家の前の野原まで鏡浦湖が続いていたが、外部から家に出入りするために「船で橋を作って渡り歩いた」として「船橋荘」と名付けられたと伝えられている。\n大邸宅の規模に比べて宣教場の門は一般庶民の家の門のように素朴だ。 「月下門」と名付けられたこの門の両柱には「漏れる池が木で眠り、僧侶は月下の門を\n叩く「鳥飼池辺樹僧敵月下門」という詩が掲げられているが、疲れた旅人は誰でも大丈夫だから入って休んで行けという主人の配慮が込められている。 このように宣教場はいつも客を迎える準備ができていた。 朝鮮時代の風流客の願いの一つは金剛山と関東八景を見物し、その感興を残すことだったが、宣教場はまさにその街角である江陵に位置し、当時の有名な詩人と文章家の\n訪問が続いた。 特にサランチェにある烈火堂には学識が高く貴重なお客様をお招きしたと伝えられている。 1815年に建てられたこの建物は、縁側の前に一般的な韓屋では見られない日よけ施設を備えているが、四角形の礎石の上に八角柱を立て、蓮の花の苗を飾り、銅板を上に置いた構造で、旧韓末に宣教場に滞在したロシア公使が感謝の意を表したものだという。\n活来亭は宣教場の美しさを一層増してくれる空間だ。 池の中に足を浸している楼亭の形式が昌徳宮後苑化102参照）の芙蓉亭に似ているが、建物の半分が池に根ざした石柱の上に建てられており、内部は水の上に浮かんでいる板の間とオンドル部屋、茶室で構成されている。 活来亭は四方の壁が全てドアで作られているが、ドアを全て開けて亭子に座って池と松林を眺めていると自然に詩一首を煮付けたいと思うほど美しい風景に感嘆することになる。\nまた、宣教場が建築される前から自生してきた裏山の松林の道を歩くと、松の香りとともに宣教場の古風な瓦屋根と塀、門が目に入り、まるで時代をさかのぼって朝鮮時代を歩くような気分になる。",
    "QA": [
        {
            "question": "宣教場は何年に建築されましたか？",
            "answer": "宣教場は1703年に建築が始まりました。"
        },
        {
            "question": "宣教場はどのような建物ですか？",
            "answer": "宣教場は99間の典型的な四大富家の上流住宅で、韓国最大規模の伝統家屋です。"
        },
        {
            "question": "宣教場の門にはどのような詩が掲げられていますか？",
            "answer": "宣教場の門には「漏れる池が木で眠り、僧侶は月下の門を叩く「鳥飼池辺樹僧敵月下門」という詩が掲げられています。"
        },
        {
            "question": "宣教場にはどのような施設がありますか？",
            "answer": "宣教場には母屋の他に活来亭、東別堂、西別堂、蓮池堂、烈火堂などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "宣教場の活来亭はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "活来亭は池の中に足を浸している楼亭の形式で、内部は水の上に浮かんでいる板の間とオンドル部屋、茶室で構成されています。"
        },
        {
            "question": "宣教場の烈火堂は何年に建てられましたか？",
            "answer": "烈火堂は1815年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "宣教場の烈火堂にはどのような意味が込められていますか？",
            "answer": "烈火堂にはロシア公使の感謝の意を表したとされる特別な構造や装飾が施されています。"
        },
        {
            "question": "宣教場の周辺には何がありますか？",
            "answer": "宣教場の周辺には裏山の松林の道や金剛山、関東八景などがあります。"
        },
        {
            "question": "宣教場はどのような顧客を迎えていたのですか？",
            "answer": "宣教場は朝鮮時代の有名な詩人や文章家など、学識が高く貴重なお客様を招いていました。"
        },
        {
            "question": "宣教場はどのような気分を味わえる場所ですか？",
            "answer": "宣教場に滞在すると、古風な建物や美しい風景の中で時代をさかのぼって朝鮮時代を歩くような気分を味わえます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 671,
        "QA": 436
    }
}